\clearpage
\chapter*{謝辞}
\addcontentsline{toc}{chapter}{謝辞}
本研究は，千葉工業大学大学院未来ロボティクス専攻において，王志東教授の御指導の元に行われたものです．
常に懇切な御指導と御鞭撻を賜った王志東教授に対し，謹んで感謝の意を表します．本研究に関して貴重な御意見・御助言を頂き
まし南方英明教授，青木岳史准教授に対し謹んで感謝の意を表します．\\
本研究にあたり,実験の実施と実験動画の共有を頂いたAren T. Ohta 先生及びM Arifur Rahman さんに心より深く感謝申し上げます
先行研究としてバブルの認識・トラッキングアルゴリズムと基本的な特性解析を行った高橋昇氏に心より深く御礼申し上げます.
また研究において様々な助言をくださった菅原廉万先輩,椎名拓也先輩、研究の議論を一緒に行ってくれた後輩の皆様に感謝の意を示します.
学部時代より４年間協力していただいた王研究室の皆様方に感謝の意を示します.皆様本当にありがとうございました.\\
最後に,大学４年間と大学院２年間の計６年間に渡り私をサポートしてくださった両親と祖父母に感謝致します.